江樂士: 警隊救港有功 受嘉許實至名歸 所有愛港人士都深感欣慰

“The police are the public, and the public are the police”, said Sir Robert Peel, the father of modern British policing. By this, he meant that police officers are drawn from the public, and they perform those duties which are incumbent on every citizen, in the interests of community welfare and existence. In Hong Kong, young people join the police force for various reasons, including a sense of mission, a commitment to the public good, and a desire to help others. In recent times, police officers have been sorely tested, but they emerged with flying colors, and have earned the right to appropriate recognition."
(有「現代警察之父」之稱的英國人Sir Robert Peel 曾經說過：「警察是公眾，公眾也是警察。」他所指的是，警察成員來自公眾，他們都是為了社會的福祉和未來，履行每個公民應盡的職責。香港的年輕人因為抱有一份使命感，誠心維護公眾利益和救急扶危等各種原因加入警隊。近年警隊經歷艱辛考驗，過程中表現出眾，理應獲得嘉許。)

"After the armed wing of the protest movement declared war on society in June 2019, the survival of Hong Kong was at stake. Using terror-style tactics, the insurgents were highly trained and well financed, and they set about wreaking mayhem. Egged on by anti-China elements in the UK, the US and elsewhere, which lauded their excesses and whitewashed their atrocities, their objective was to destroy the city."
(修例風波的「勇武派」於2019年6月向社會宣戰，香港從此多災多難、備受威脅。「勇武派」資金充裕，經過嚴格訓練，採用恐怖主義手段策動暴亂。英國、美國和其他國家和地區的反華勢力不斷慫恿，又讚揚和粉飾他們的暴行，使他們肆無忌憚為害香港。)

"The insurgents, of course, were not pursuing political reform, as their foreign backers pretended. They were hoping, by violence, to cripple the city, and bring the government to its knees. Once they realized, however, that they were not succeeding, they sought to provoke an armed intervention by Beijing, as this would bring an end to the “one country, two systems” paradigm, upon which Hong Kong’s future depends. Accordingly, they attacked the Liaison Office of the Central People’s Government in the Hong Kong Special Administrative Region, wrecked mainland businesses, destroyed national flags, and preached secessionism."
(他們並非如其境外支持者所稱般「尋求政改」，他們實際上是要以暴力脅逼政府接受他們的不合理要求。當他們知道奸計未能得逞，就試圖挑釁北京武力介入平息事件，冀望藉此摧毀「一國兩制」。為此，他們襲擊中聯辦、搗毀中資企業、毀壞國旗和鼓吹分裂主義。)

They did their worst, but both the central and regional governments held their nerve, and their campaign failed, for one clear reason. They were first outwitted, and then outmaneuvered, by the bravery, discipline and professionalism of the Hong Kong Police Force.It is, therefore, entirely appropriate that the force’s achievement in saving Hong Kong is being appropriately recognized, both publicly and privately. This not only demonstrates to its officers how much their sacrifices, and those of their families, who were also threatened, are appreciated, but it also boosts their morale at a crucial time. There could, after all, be a resumption of hostilities at any time, and it is vital that the force can see for itself that its work is fully appreciated by the public it serves. It was, therefore, entirely fitting that, on Oct 1, the government announced that 94 awards had been granted to the police force in the honors list 2020, accounting for about 14 percent of the total. At least 12 officers, of all ranks, were recognized for their courage in confronting “ferocious assaults” by rioters. Several commanders, moreover, who had been personally targeted for victimization by the sinister London-based Hong Kong Watch, which has close ties to the former governor, Chris Patten, were recognized for their bravery in combating riots, which was particularly welcome.
(他們肆意妄為，但中央和特區政府臨危不亂，而他們最終慘敗很大程度上歸功於香港警察訓練有素、無畏無懼和專業克制。警隊救港有功，受到政府和民間兩方面嘉許，這是實至名歸的。因此，政府於10月1日宣布向94名警察授勳，佔2020年授勳人數約14%，做法恰如其分。至少有12名來自各職級的警務人員獲嘉許，表揚他們在應對兇猛襲擊時所展現的勇氣。此外，有幾名指揮官受到總部設在倫敦、與前港督彭定康有密切關係的「香港觀察」惡意抨擊，他們英勇平亂的功績同樣獲得嘉許。)

What, moreover, is particularly gratifying is the level of private support which has also been forthcoming, and which has boosted the police force’s welfare fund. On Dec 14, the force disclosed that it had received approximately HK$180 million in donations in the last year, which is more than 26 times the amount received in 2018-19. The welfare fund, which is established under the Police Force Ordinance (Cap.232), provides amenities for the enjoyment of officers and their families, compensates officers for extra services they have provided, and also makes loans, grants, allowances and gifts to them, as well as to the families of deceased officers.

The welfare fund has never been more important than in recent times, and it helps officers in many ways. Indeed, the fund’s total expenditure in the last financial year was HK$114.36 million, which was an increase of 190.4 percent over 2018-19. Grants to officers in hardship, for example, increased by 50 percent, to HK$9.78 million. During the protests, more than 10,000 front-line officers were on duty every day for extended periods, and the fund paid for the refreshments they needed when they were unable to return to base. Given the varied demands on the fund, the public’s generosity was undoubtedly a godsend.
(此外，令人欣慰的是，市民對警隊的支持度越來越高，警隊福利基金因為公眾踴躍捐款而大幅增加。香港警隊於12月14日披露，去年的捐款額高達1.8億港元，比2018-19年度多出26倍。該福利基金根據《警隊條例》（第232章）設立，旨在為警員及其家屬提供福利設施，為警員的額外工作提供一點補償，並向警員及殉職警員家屬提供借貸、補助、津貼以及贈送禮物。

福利基金對警員提供多方面的補助，在當前時勢下，福利基金有着前所未有的重要性。事實上，該基金在上一財政年度的總支出為1.1436億港元，比2018-19年度增加了190.4%。對經濟上有壓力的警員之補助也增加了50%，達到978萬港元。在示威活動期間，每天都有超過1萬名前線警員長時間當值，他們在外值勤期間的茶點費用也由福利基金支付。鑒於基金的需求甚大，公眾為警隊慷慨解囊無疑是急公好義的行為。)

In terms of breakdown, approximately 95 percent of the welfare fund’s income comes from donations, and it had a healthy surplus of HK$73.95 million in 2019-20. It is particularly heartening to learn that hundreds of donations came from individuals and companies, as this demonstrates how the law-abiding public has rallied behind its police force. Indeed, the Legislative Councilor, Elizabeth Quat Pui-fan, has described the spike in donations as proof that the people support the way in which the government and the police force have handled the protests, and in this she is undoubtedly correct.

Although a highly professional police force like ours will always do its duty, its morale is enhanced when its work is recognized, and this must continue. By saving the city at a time of crisis, the force has not only shown its worth, but earned the lasting gratitude of everyone who loves Hong Kong. That this has now manifested itself in very tangible ways is a source of satisfaction, not only for the force, but also for everyone who wants the city to have a great future.
(細分來看，約95%福利基金的收入來自捐款，在2019-20年度，福利基金盈餘為7,395萬港元，財務狀況穩健。令人感到尤其欣慰的是，有數百筆捐款來自個人和企業，足見守法市民與警隊勠力同心。事實上，立法會議員葛珮帆稱，正是因為市民支持政府和警隊除暴安良，福利基金捐款才出現如此激增，毫無疑問，她的看法十分正確。

香港警隊高度專業，一定會盡忠職守，但若工作獲得認同，警隊必然會士氣大振，所以此做法必須延續下去。警隊在危急關頭拯救香港，不但充分展現自身價值，更贏得所有愛港人士的感激。如今，公眾對警隊的感激之情已化為具體行動，讓警隊以至所有愛港人士都深感欣慰。)

Grenville Cross -- Former Director of Public Prosecutions (江樂士--前刑事檢控專員)

港版火鍋大王

「勇武派」資金充裕，經過嚴格訓練
痴撚線

屌，咪撚玩，啲人唔出嚟打係因為變咗身做肺炎恐懼撚咋，你估真係警察行為英勇成功鎮壓咩，慳啲啦

如果係真嘅話你班畜牲死撚哂啦

武肺幾時會帶佢走呀？

係喎

做過刑事檢控專員都咁低能

條友同烈顯倫係公認的黨員

瘋狂奶共

其實2020 年既黨員唔會咁講野, 由頭到尾每一隻字都係謊言

佢地應該都係閃電雙十一

佢2004年去過上海 11 bro

採用恐怖主義手段
真係恐怖主義是但出車魔法你最少都死幾件喇

Litton簡直晩年名譽掃地

再加埋湯十一
咪就係奶共鐵三角
咩原因自己諗,我唔講傳言

佢本質同大陸強姦幼女食嬰兒d 人渣冇分別.

愛港人士更愛武肺
你班漢奸警賊
播毒就有份

中共搵個白人寫英文做外宣姐

其實條友不嬲無變
大約2000年左右,當時中國國力仲係好差, 未完全香港換血
於是對香港民主派都扮友善,李永達,陶君行果班可以證明我無亂講

所以班黨員跟黨走唔會去得好盡
現在白卡習話要帝吧出精,好快court of appeal會有更無恥的判決

其實香港有唔少高官,法官都同西環行得好埋
只係好在白卡習露械前死得快好世界至無遺臭萬年